
                      Necesitas a un actor con el peso dramático de Ralph Fiennes para pronunciar las cuatro palabras que el vil Lord Voldemort sisea aquí con tanta emoción y estiramiento de sílaba: "Harry. Alfarero. Es. Muerto. "¿Di qué? Sabes que eso no es verdad. Lo que está muerto es la franquicia cinematográfica de Harry Potter que ordeñó al autor británico J.K. Los siete bestsellers de Rowling para ocho películas, una recaudación mundial de $ 6,3 mil millones, y el título de peso pesado de Hollywood como la serie de películas más lucrativa en, bueno, nunca. Quédate con tu Aston-Martin, James Bond. Mientras que 007 no muestra signos de abandonar, Harry, el chico del mago, fue retirado por Rowling. Eso es todo lo que ella escribió.
 
Harry Potter y las Reliquias de la Muerte, Parte 2, ponen una tapa triunfante en una década de Pottermania. Los fanáticos se entusiasmarán con Harry y con la manera en que Daniel Radcliffe, que deslumbrante y silencioso, ha crecido en el papel, desde el huérfano de 11 años de Harry Potter y la Piedra de Brujo de 2001 hasta el alma vieja y atormentada que ahora vemos. Tan moderno y explosivo de hurrays para Radcliffe. Bien jugado, señor.
 
Eso es un alivio, ya que David Yates, que dirigió las últimas cuatro epopeyas de Potter, se limitó a aclararse la garganta durante la Parte 1 del año pasado. Mientras que la Parte 1 resopló y resopló durante 147 minutos, la Parte 2 se estrelló en poco más de dos horas. la película con incidente. Los cabos sueltos que están atados incluyen convertir a Hogwarts en un campo de batalla humeante entre el bien y el mal mientras Harry trabaja para destruir los cuatro horcruxes que contienen el alma mohosa de Voldy y mantener al bastardo respirando a través de una nariz casi borrada. (¿Una vida de golpe? Rowling no lo dirá).
        
            